<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">AutoMusicTagFixer</string>

    <string name="welcome">¡Bienvenido!</string>
    <string name="step_1">AutoMusicTagFixer te ayudará a mantener más organizada tu biblioteca musical.</string>
    <string name="step_2">¿Cómo lo hará? Corrigiendo el nombre del archivo, título de canción, artista, álbum, etc, incluso la imagen del álbum.</string>
    <string name="step_3">Solo déjala escanear tu biblioteca musical.</string>
    <string name="step_4">Luego toca una cancion para corregirla en modo manual, semiautomático o automático.</string>
    <string name="step_5">O selecciona varias canciones para corregirlas automaticamente, una tras otra sin que hagas algo más, solo esperar.</string>


    <string name="title_activity_main">Biblioteca de música</string>
    <string name="title_dialog_permision">Permiso de acceso a archivos requerido</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="options">Configuración</string>
    <string name="rate">Calificar</string>
    <string name="share">Compartir</string>
    <string name="search_song">Título, artista o álbum</string>
    <string name="select_all_items">Seleccionar todas</string>

    <string name="image_too_big">Imagen muy grande, reduce su tamaño.</string>
    <string name="error_load_image">Error al leer la imagen.</string>
    <string name="as_cover_art">Carátula</string>
    <string name="as_file">Imagen</string>
    <string name="no_cover_art_found">No se encontraron carátulas.</string>

    <string name="no_available">No disponible</string>
    <string name="explanation_permission_access_files">Para encontrar tus canciones automáticamente, es necesario conceder el permiso solicitado por el cuadro de diálogo que aparecerá después que pulses Aceptar.</string>
    <string name="cancel_button">Cancelar</string>

    <string name="file_error">No se puede leer %1$s por que fué movida, eliminada ó renombrada, ¿Deseas quitarla de la lista?</string>

    <string name="faq">Preguntas frecuentes</string>

    <string name="play_track">Escuchar</string>

    <string name="permission_denied">No se obtuvo el permiso requerido para escanear tu biblioteca, desliza hacia abajo para intentarlo de nuevo.</string>
    <string name="permission_granted_fail">No se concedio el permiso, actívalo en Configuración->General, para poder corregir las canciones de la SD.</string>
    <string name="permission_granted">Permiso otorgado para corregir las canciones de la SD.</string>
    <string name="current_file_processing">Se esta corriengiendo esta canción.</string>
    <string name="initializing_recognition_api">Conectando al servicio de reconocimiento, un momento por favor…</string>
    <string name="no_items_found">No se encontraron canciones.</string>
    <string name="no_found_tags">No se encontró ninguna coincidencia.</string>

    <string name="file_status_ok">Todas las etiquetas aplicadas.</string>
    <string name="file_status_incomplete">Faltan algunas etiquetas, prueba a añadirlas manualmente.</string>
    <string name="file_status_no_processed">Aún no se han buscado etiquetas para esta canción.</string>

    <string name="no_songs_to_correct">Selecciona canciones para usar el modo automático.</string>
    <string name="title_activity_settings">Configuración</string>


    <!-- Strings related to Settings -->

    <!-- General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_change">Renombrar archivo</string>
    <string name="pref_title_change_description">El título (si se encuentra) se aplicará como nombre del archivo; se añadirá el nombre del artista más/ó un número aleatorio, en caso que un archivo con nombre igual ya exista.
    </string>

    <string name="pref_title_background">Usar corrección en segundo plano</string>
    <string name="pref_title_background_description">La corrección de canciones no se cancelará aún cuando cierres la aplicación, sino hasta que termine o la detengas; se mostrará una notificación con el progreso.</string>

    <string name="enable_embed_player">Multimedia</string>
    <string name="pref_title_enable_embed_player">Usar reproductor integrado</string>
    <string name="pref_enable_embed_player_description">Escuchar canción en el reproductor integrado; desactívala para usar uno externo.</string>

    <string name="pref_title_replace_all_tags">Sobreescribir etiquetas</string>
    <string name="pref_replace_auto_all_tags_description">Si esta activa esta opción se reemplazarán todas las etiquetas actuales por las encontradas; desactívala para añadir solo las faltantes.</string>
    <string name="pref_title_language">Idioma de resultados de identificación (requiere reiniciar la app)</string>
    <string-array name="pref_language_titles">
        <item>Español</item>
        <item>Ingles</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_languages_values">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
    </string-array>
    <!--This is going to be in seconds-->

    <!-- Settings for Data save -->
    <string name="pref_header_size_album_art">Consumo de datos</string>

    <string name="pref_title_size_album_art">Descargar carátula</string>
    <string-array name="pref_size_album_art_titles">
        <item>No descargar</item>
        <item>De la menor calidad disponible</item>
        <item>De baja calidad</item>
        <item>De media calidad</item>
        <item>De alta calidad</item>
        <item>De muy alta calidad</item>
        <item>De la mejor calidad disponible</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_size_album_art_values">
        <item>-1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>5</item>
        <item>7</item>
        <item>10</item>
        <item>1000</item>
    </string-array>

    <string name="cancel_task">¿Desea cancelar la corrección en curso?</string>
    <string name="cancelling">Cancelando corrección…</string>
    <string name="remove_from_list">Remover</string>

    <string name="title_remove_cover_art_dialog">Remover carátula</string>
    <string name="message_remove_cover_art_dialog">¿Estas seguro de querer remover la carátula?</string>

    <string name="automatic_mode">Modo automático</string>
    <string name="edit_cover">Actualizar carátula</string>
    <string name="update_list">Reescanear</string>

    <string name="album">Álbum</string>
    <string name="genre">Género</string>
    <string name="track_number">Número de pista</string>
    <string name="title">Título</string>
    <string name="artist">Artista</string>
    <string name="track_year">Año de publicación</string>

    <string name="tracks">canciones</string>
    <string name="fixing_task">Corrigiendo canciones.</string>
    <string name="cover_saved">Imagen guardada.</string>
    <string name="cover_not_saved">No se pudo guardar la carátula.</string>
    <string name="web_search">Buscar en Internet</string>

    <string name="sort_by">Ordenar por</string>
    <string name="location">Ubicación</string>

    <string name="could_not_read_file">Formato de audio no soportado.</string>
    <string name="does_not_exist_cover">La canción no tiene carátula.</string>

    <string name="error">Ha ocurrido un error, inténtalo de nuevo.</string>


    <string name="manual">Corrección manual</string>

    <string name="descendent">Descendente</string>
    <string name="ascendent">Ascendente</string>
    <string name="about">Sobre AutoMusicTagFixer</string>

    <string-array name="questions">
        <item>1. ¿Cómo funciona?</item>
        <item>2. ¿Por qué me pide acceder a mis fotos y demás contenido de mi smartphone?</item>
        <item>3. ¿Por qué tengo que activar el permiso de escritura a la SD?</item>
        <item>4. ¿Cómo se usa?</item>
        <item>5. ¿Qué es el modo automático?</item>
        <item>6. ¿Qué es el modo semi automático?</item>
        <item>7. ¿Qué es el modo manual?</item>
        <item>8. ¿Qué tipos de archivo de audio puedo corregir?</item>
        <item>9. ¿Qué costo tiene?</item>
        <item>10. ¿Cuántas canciones puedo corregir?</item>
        <item>11. ¿Por qué la información de algunas canciones en la lista no coincide con la del detalle?</item>
        <item>12. ¿Por qué solo puedo editar 8 etiquetas(incluyendo la carátula)?</item>
        <item>13. La app no detecta mis canciones</item>
        <item>14. La app no encuentra los datos de mi canción o los encontrados probablemente no son correctos.</item>
        <item>15. La app no encuentra la carátula de mi canción.</item>
        <item>16. ¿Cuánto tarda en identificar una canción?</item>
        <item>17. ¿Qué pasa si cierro la app mientras estoy corrigiendo varias canciones?</item>
        <item>18. ¿Qué pasa si me quedo sin internet?</item>
    </string-array>
    <string-array name="answers">
        <item>De cada canción que tienes en tu smartphone, se genera una huella digital del audio, posteriormente, se consulta en un base de datos esa huella digital y se obtiene la información correspondiente a la huella encontrada más parecida.</item>
        <item>Debido a que las canciones se almacenan en la memoria (interna o SD) de tu smartphone, es necesario el permiso para poder leerlas; es el único permiso requerido, de lo contrario, la app no tendrá funcionalidad útil.</item>
        <item>Por restricciones de seguridad de Android, no se pueden modificar los archivos de la SD sin que concedas el permiso explícito de hacerlo; este permiso solo aplica si tu smartphone tiene ranura de SD y esta insertada una memoria SD. Puedes activarlo o desactivarlo desde la {gmd-settings}Configuración {gmd-arrow-forward} {gmd-build}General.</item>
        <item>Solo toca una canción de la lista y se abrirá el modo semiautomático, o si prefieres, puedes hacerles check a las que quieras corregir tocando el {gmd-check-box} de cada una y después oprimes {gmd-photo-filter} en la esquina inferior derecha en la pantalla principal para corregir esas canciones en modo automático.</item>
        <item>Es el modo en el cual tu haces check a las canciones que quieres corregir, oprimes {gmd-photo-filter} en la pantalla principal, y AutoMusicTagFixer corrige por ti cada canción, incluido el nombre del archivo (puedes desactivar esta opción en la {gmd-settings}Configuración), no tienes que hacer nada, solo esperar a que termine. Este modo no requiere tu intervención, incluso puedes cerrar la app.</item>
        <item>Es el modo que obtiene la información de la canción, pero no la modificará hasta que tu la apliques.</item>
        <item>Es el modo que te permite corregir por ti mismo las etiquetas de cada canción, incluida la caŕatula, si es que tienes la información a la mano. Toca la carátula de cada canción en la lista de la pantalla principal para más opciones.</item>
        <item>Actualmente Mp3, Mp4 (Mp4 audio, M4a y M4p audio) Ogg Vorbis, Flac, Wma y limitado soporte a Wav y Real audio. Algunas canciones no se podrán leer ya que Android no soporta ciertos tipos de audio de manera nativa, por ejemplo Wma; en futuras actualizaciones se ampliará el soporte.</item>
        <item>Ninguno.</item>
        <item>Debido a que la app utiliza una licencia de uso gratuito del servicio de reconocimiento de audio, la cantidad de canciones diarias que puedes corregir en los modos semiautomático, automático y descarga de carátula es variable, desde unas decenas hasta miles.</item>
        <item>Por rendimiento y velocidad de apertura, para generar la lista por primera vez(la lista es informativa y punto de partida para las operaciones), AutoMusicTagFixer lee la información de cada archivo de audio de la MediaStore (una BD interna de Android), por lo tanto, la información obtenida de aquí no siempre es muy precisa. AutoMusicTagFixer cuando muestra la información detallada de cada canción, lee directamente el archivo de audio, lo cual esta información leída si es precisa; no te preocupes, AutoMusicTagFixer hace las correcciones sobre el archivo en sí, por lo que los cambios hechos serán visibles a otros reproductores de audio, sean de la plataforma Android o no, y que soporten la lectura de etiquetas.</item>
        <item>Son más de 35 etiquetas estándar, una cantidad considerable y que puede ser tediosa para el usuario corregir, por lo que se ofrece corrección a las más comunes.</item>
        <item>Puede deberse a que no concediste el permiso de acceso al almacenamiento interno/externo ó el tipo de audio no es uno soportado por Android de manera nativa ó el archivo no tiene una extensión en el nombre. Además, si es la primera vez que copias canciones tienes que esperar unos minutos a que Android actualice la MediaStore.</item>
        <item>La app consulta una base de datos con información de aproximadamente 200 millones de canciones (http://www.gracenote.com/music/music-recognition/), por lo que es probable
        que la canción que estas tratando de corregir, haya sido descargada/convertida de una fuente de audio de baja calidad y su huella digital generada no coincide con ninguna de la base de datos, por favor intenta descargar/convertir con mayor
        calidad tus canciones o corrígela manualmente.</item>
        <item>Revisa en las opciones de {gmd-settings}Configuración {gmd-arrow-forward} {gmd-data-usage}Consumo de datos y selecciona otro tamaño de carátula; ten en cuenta que no todos los tamaños están disponibles para cada canción.</item>
        <item>Si la conexión a la red es buena, tardará entre unos 5 a 10 segundos; si la conexión es lenta puede demorar más, e incluso cancelarse la identificación en curso si se pierde la conexión a internet.</item>
        <item>La corrección de canciones puede funcionar en segundo plano para el modo automático (puedes desactivar esta opción en {gmd-settings}Configuración), y asi la corrección seguirá hasta que termine o la detengas.
        Si esta opción no esta activa se cancelará el proceso de corrección cuando la cierres. Para los demás modos, la corrección se interrumpirá si cierras la aplicación.</item>
        <item>AutoMusicTagFixer comprueba el estado de la red y la conexión a internet, por lo que si no detecta una conexión activa a internet no funcionará el modo automático, semiautomático y descarga de carátula; si esta en curso una corrección
        simplemente se detendrá la corrección. El modo manual no requiere internet.</item>
    </string-array>


    <string name="task_cancelled">Corrección cancelada.</string>

    <string name="stop">Detener</string>

    <string name="title_extract_cover">Extraer carátula</string>
    <string name="could_not_init_api">No se ha podido iniciar la API, intentalo de nuevo.</string>
    <string name="media_mounted">Se ha montado una memoria extraíble, intenta actualizar la lista en algunos momentos.</string>
    <string name="media_unmounted">Se ha desmontado una memoria extraíble, intenta actualizar la lista en algunos momentos.</string>

    <string name="enable_sd_card_access">Almacenamiento removible</string>
    <string name="pref_title_enable_sd_card_access">Habilitar permiso de escritura a SD</string>
    <string name="pref_enable_sd_card_access_description">Es necesario que concedas este permiso explícitamente para poder corregir las canciones almacenadas en la SD.</string>

    <string name="message_could_not_apply_cover">No se pudo aplicar la carátula.</string>
    <string name="message_could_not_apply_tags">No se pudieron aplicar las etiquetas.</string>
    <string name="message_could_copy_back">No se pudo copiar el archivo a su ubicación original.</string>
    <string name="message_could_not_create_audio_file">No se pudo crear el objeto AudioFile.</string>
    <string name="message_could_not_create_temp_file">No se pudo crear el archivo temporal.</string>
    <string name="message_could_not_read_tags">No se pudo leer las etiquetas actuales.</string>
    <string name="message_could_not_remove_cover">No se pudo remover la carátula actual.</string>

    <string name="message_uri_tree_not_set">Se requiere el permiso de escritura a la SD.</string>
    <string name="enable">Habilitar permiso</string>
    <string name="toast_apply_tags_again">Permiso hablitado, intenta aplicar nuevamente las etiquetas.</string>
    <string name="removable_media_no_detected">No se detectó memoria extraíble.</string>
    <string name="all_tags">Todas</string>
    <string name="missing_tags">Faltantes</string>


    <string name="instructions_request_permission">Es necesario habilitar el permiso de escritura para esta tarjeta, de lo contrario las canciones contenidas en la SD no se podrán corregir.</string>
    <string name="step1">Una vez que pulses el botón \"Habilitar\"\ al final de las indicaciones, aparecerá una pantalla como la siguiente (variará el aspecto de acuerdo a la versión de Android y fabricante):</string>
    <string name="step2">Pulsa el menú de los 3 puntos y selecciona la SD como se indica en la imagen.</string>
    <string name="step3">Abre el menu lateral izquierdo superior (el menú de hamburguesa)y selecciona la SD.</string>
    <string name="step4">Se mostrará el contenido de la SD; finalmente toca el botón inferior que aparecerá.</string>

    <string name="permission_revoked">Permiso de escritura a SD revocado.</string>

    <string name="correction_in_progress">Corrigiendo…</string>

    <string name="yes">Si</string>
    <string name="loading_tracks">Cargando lista…</string>
    <string name="more">Más</string>
    <string name="saf_denied">Permiso de lectura/escritura a SD denegado.</string>
    <string name="message_results">¿Deseas sobreescribir todas o sólo las faltantes?</string>
    <string name="message_results_cover">Guardar la carátula como:</string>
    <string name="saving_cover">Guardando carátula…</string>
    <string name="accept">Aceptar</string>
    <string name="no_found_items">Sin resultados para \"%1$s\"</string>
    <string name="hint_rename">Nombre sin extensión</string>
    <string name="message_checkbox_rename">Renombrar archivo</string>
    <string name="message_rename">Dejar vacío para usar el título(si esta disponible) como nombre.</string>
    <string name="starting_correction">Iniciando corrección…</string>
    <string name="applying_tags">Aplicando cambios, espera por favor…</string>
    <string name="success">Corrección terminada.</string>
    <string name="could_not_get_permission">No se pudo obtener el permiso.</string>
    <string name="complete_task">Corrección terminada exitosamente.</string>
    <string name="title_update_cover">Actualizar carátula</string>
    <string name="identifying">Identificando…</string>
    <string name="no_match_found">No se encontró ninguna coincidencia.</string>
    <string name="match_found">Coincidencia encontrada.</string>
    <string name="error_in_correction">Error</string>
    <string name="empty_tag">Etiqueta inválida.</string>
    <string name="tag_too_long">Etiqueta muy larga</string>
    <string name="complete_identification">Identificación completa</string>
    <string name="identification_cancelled">Identificación cancelada</string>
    <string name="identification_results_language">Idioma</string>
    <string name="pixels">Píxeles</string>
    <string name="missing_cover">Sin carátula</string>
    <string name="app_version" translatable="false">v1.1</string>
    <string name="results_found">Coincidencias encontradas</string>
    <string name="cover_found">Carátula(s) encontrada(s)</string>
    <string name="loading_data_track">Cargando información de canción…</string>
    <string name="type_your_song_and_press_search">Escribe la canción a buscar.</string>
    <string name="cannot_play_track">El reproductor interno no pudo reproducir la canción, usa uno externo.</string>
    <string name="attention">Atención</string>
    <string name="changes_applied">Cambios aplicados.</string>
    <string name="changes_partially_applied">Se aplicaron las etiquetas pero no se pudo renombrar el archivo.</string>
    <string name="title_edit_track">Editar etiquetas</string>
    <string name="title_identify_cover">Identificar carátula</string>
    <string name="title_identify_track">Identificar</string>
    <string name="save_changes">Guardar</string>
    <string name="apply_next_tags">¿Aplicar los cambios?</string>
    <string name="new_name_empty">Se requiere el nuevo nombre.</string>
    <string name="api_connected">Se ha conectado al servicio de reconocimiento.</string>
    <string name="identification_error">Error de identificación, intentalo de nuevo.</string>

    <!-- Preference Titles -->

    <!-- Messages Preferences -->

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="contact">Contacto</string>
    <string name="jaudio_credits">JAudioTagger</string>
    <string name="drawer">Drawer</string>
    <string name="music">Música</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="please_wait">Espere por favor…</string>
    <string name="turn_lights_on">Encender luces</string>
    <string name="turn_lights_off">Apagar luces</string>
    <string name="removing_cover">Removiendo carátula…</string>
    <string name="sd_card_detected">Tarjeta SD detectada</string>
    <string name="details">Detalles</string>
    <string name="edit">Editar</string>
    <string name="see_image">Verla</string>
    <string name="title_activity_configuration">Configuration</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>
</resources>
